# Компетентность

Какие знаю технологии.

## Разработка

- [HTML]()  
  Использую для разработки веб-приложений.
- [CSS]()  
  В работе предпочитаю использовать Sass / SCSS.
- [JavaScript]()  
  Логика.
- [PHP](https://php.net/)  
  Пишу дополнения, модули, модификации, расширения для веб-приложений.

## CMS / CMF

- [Drupal](https://drupal.org/)  
  Предоставляет очень мощные возможности по управлению контентом. Люблю эту CMF.
- [Flarum](https://flarum.org/)  
  Неплохой, развивающийся форум. Являюсь разработчиком русской локализации этого движка.
- [MediaWiki](https://mediawiki.org/)  
  Для составления документации нет лучше инструмента, чем WIKI-система. Умею поднимать с единой системой авторизации пользователей и единым хранилищем медиа. Настраиваю WIKI-фермы.
- [WordPress](https://wordpress.org/)  
  Очень простой движок для сайтов различного назначения. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.
- [XenForo](https://xenforo.com/)  
  Мощный движок для создания форума. От разработчиков vBulletin. Делаю небольшие модули и темы для этого движка.

## Операционные системы

- [Fedora](https://getfedora.org/)  
  Использую систему на пользовательских ПК и серверах. Да, на серверах. :)
- [CentOS](https://centos.org/) / [Oracle Linux](https://oracle.com/linux/)  
  Использую эту промышленную систему исключительно на серверах.
- [Ubuntu](https://ubuntu.com/) / [Debian](https://debian.org/)  
  Ubuntu использовал в качестве домашней системы. На Debian работает несколько серверов в организациях.
- [openSUSE](https://opensuse.org/)  
  Неплохая система с автоматическим и простым конфигуратором. Раньше использовал в качестве домашней системы.

## Администрирование

- Shell ([Bash](https://gnu.org/software/bash/) / [Zsh](https://zsh.org/))  
  Пишу скрипты для автоматизации различных действий на Bash (Zsh).
- [RPM](https://rpm.org/)  
  Собираю пакеты для CentOS и Fedora.
